\makeatletter
\def\input@path{{../}}
\makeatother

\documentclass[{../cosmo.tex}]{subfiles}
\begin{document}

\chapter{Lorem ipsum}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nullam nulla purus, lacinia eget ante eu, fermentum fringilla neque. Morbi tincidunt, lacus vel bibendum egestas, metus odio facilisis odio, in fringilla lectus ante et ante. Praesent auctor elit et lectus molestie, vitae ornare nibh pulvinar. Phasellus in iaculis urna. Cras scelerisque, nunc molestie porttitor convallis, libero sem pulvinar velit, sit amet semper diam neque nec velit. Phasellus vel fringilla neque. Nam sit amet cursus massa, non luctus lectus. Ut et arcu sit amet velit euismod volutpat et ac risus. Maecenas rutrum sit amet massa et vestibulum. Curabitur fermentum, mauris vel venenatis posuere, justo tellus accumsan purus, ac semper massa lacus eu velit. Integer congue lorem lacus, ultrices sollicitudin leo cursus et. Nam feugiat tellus sit amet tincidunt vulputate. Duis pulvinar, diam eget fringilla molestie, arcu magna molestie velit, eu mollis urna eros vitae ipsum. Quisque faucibus orci dui, et iaculis diam semper eu. Aliquam erat volutpat.





\end{document}
